.. Поддержка туннеля в активном состоянии с помощью сервиса ``crond``
   ------------------------------------------------------------------

C помощью команды редактирования заданий планировщика ``crond``::

  crontab -e

можно настроить восстановление туннеля по расписанию.

Примерный вид задания::
  
  */5 * * * * ssh -f -N -R <ПОРТ>:АДРЕС ПОЛЬЗОВАТЕЛЬ@АДРЕС

Задание можно проверить командой::

  crontab -l

